民建聯中委掌業委會 曾爆混賬

民建聯中委掌業委會 曾爆混賬

潘進源曾用屋苑管理費為自己僭建費用「埋單」。資料圖片

【本報訊】九龍灣麗晶花園居民包圍管業處事件中，居民矛頭直指民建聯當區前區議員兼屋苑業委會主席潘進源，懷疑是否有人要求保安員禁止穿黑衫居民進入屋苑。潘進源2015年時任區議員，其辦事處被揭僭建，須支付57萬元款項予地政總署，但最終竟由屋苑管理費「埋單」，引起居民不滿。

相關新聞：疑有警跌槍 被迫再前進擎槍

居民在管業處外貼上心聲，要求交代改密碼風波。

DQ座代表參選人

潘進源現為民建聯中央委員及麗晶花園業委會主席，過去擔任觀塘麗晶選區區議員十多年，直至2015年換屆選舉落敗。麗晶花園共有22座，逾5,900個單位，屋苑沒有業主立案法團，每座的居民每年可投票選出一位所屬座代表，連同商場兩位代表組成業委會。據稱，有權制訂選舉守則的遴選委員會，成員來自業委會當年自動當選的成員。

去年屋苑舉行周年會議及業委會選舉亦掀起風波，遴選委員會禁止參選人在屋苑宣傳拉票，有首次競逐座代表的居民在樓下與街坊聊天，竟遭業委會取消資格，被批評對新參選人不利和不公平。

而根據屋苑公契，每座樓必須有兩成業權份數才能召開會議和投票，即最少約60位業主出席投票，否則由現任座代表自動連任。

去年有居民挑戰當屆業委，並獲較高授權票，但因對手缺席投票，令投票的業權份數未達最低門檻，選舉最終流選，當屆業委零票仍能自動當選。

■記者胡恩宏

上一則
上一則
擅放警入麗晶 管業處認衰

下一則
下一則
智慧燈柱供應商與內地割席

疑有警跌槍 被迫再前進擎槍
藍衣人鐵通恐襲 警察放生
水炮車首出動 震懾示威者
前線：恐懼但跟大隊撐落去
12歲男童被捕 警拒社工協助
荃葵青10萬人冒雨抗警暴
失明肢障前警員堅持遊行
示威者轉戰尖沙嘴 游擊堵紅隧
深水埗防暴兩突襲 拘逾10人
警闖黃大仙中心 截查市民爆罵戰
港鐵再封三站 警粗野清場
乘客阻落閘斥非法禁錮
政黨轟「黨鐵」配合打壓
警親屬轟林鄭挑香港內訌
準教師7.1抗爭 與當差兄冷戰
勝和「懵良」14K「肥林」涉暴動今提堂
張炳良籲特首放下身段撤法
擅放警入麗晶 管業處認衰
智慧燈柱供應商與內地割席
劉頴匡被捕 斥打壓和平示威
後日圍國泰 員工：炒都唔怕
帶學童過關 教師恐遭扣押
姚思榮料酒店入住率跌至20%
腳踢荃灣街坊 六左輪指記者警開真槍退示威者

唔好意思借個post宣傳一下

901 和你塞 13:00 見

Push

[突發]撐狗學生寫左封信比人民日報

借推

麗晶花園居民

自己屋企搞成咁
唔係忍掛

加油呀麗晶居民